記者：香港各藥房口罩貨源充足

Source:

口罩價格原來可升可跌，上星期元朗就出現了85蚊7個日本Fitty口罩「超平貨」在各大群組不徑而走，不少藥房更已有落價現象。

有記者走訪了十多間藥房，竟發現貨源充足，有藥房炒印尼口罩，價格亦已由每盒約500蚊回落至180蚊。筆者走訪過6至7間，也發現相同情況，早前藥房必賣的韓國口罩KF94，價格徘徊在每隻25至30蚊，並無再明顯漲價，同樣是貨源充足。

然而部份商家已開始擔心「炒燶」口罩，究其主要原因，都不外乎供需層面。需求方面，市民已儲好一定數量口罩，根據香港民研發布最新的研究報告顯示，現時全港市民的口罩儲備平均約為25天，已較對上一次調查有所提升，超過六成半受訪市民，口罩儲備已達到一個月，與起初剛需爆發不同。

供應方面，市場預期本港未來即將出現至少6間本地口罩生產線，月產量逾百萬個；另邊廂印尼口罩「大軍」壓境，沒有禁運所以源源不絕，抵銷了日貨短缺等負面因素；三來政客和不同民間團體亦已開始供應口罩；四來李嘉誠大手增加口罩供應，間接亦起到擠低「大市」的效果。

請問一日需要500萬隻口罩，香港月產百幾萬點計到「充足」?

另邊廂印尼口罩「大軍」壓境，沒有禁運所以源源不絕，抵銷了日貨短缺等負面因素；
三來政客和不同民間團體亦已開始供應口罩；
四來李嘉誠大手增加口罩供應，間接亦起到擠低「大市」的效果。

加埋呢幾個因素咪叫做充足囉